藝術/文化master: CityU MA Creative Media & HKU MALCS

local U BA畢業幾年 對curating/new media art/film 有興趣 想讀PT進修 睇下唔同嘅野
亦有睇過HKU MA in Literary and Culture Studies課程
本身諗住過外國讀 但見疫情咁去到都未必上到堂

有冇人讀過 或者任何意見都歡迎 thanks

之前做咩工？

比較關事啲嘅: Intern做過廣告, art admin
你讀過cm?

冇讀過見有認真post就幫你推下、睇吓有冇人會答你咁解

巴打你做開AA都應該知依行識人好過識字
需要嘅技能根本唔駛讀Master先學得識

反而你喺邊度做過、跟過咩Project同邊個老細
更加重要

Fresh grad冇耐？
嗰位巴打講得啱㗎，呢一行識人好過識字

香港做依行其實好細

最近兩年又因為公眾活動同疫情搞到百業蕭條

更加多人想入嚟做依類相對影響比較少嘅工

你讀個master覺得自己高學歷
但其實最近藝術館開個ACII post已經有一堆phD爭緊
比學歷再讀都人外有人
唯有係比人脈同經驗

Grad咗4/5年啦 你都做緊art admin相關?

主要都係興趣 想接觸下新野
CM對我黎講係暫時本地MA入面比較interesting
雖然睇咗課程介紹都有少少虛無

我知道要思考,學新嘢 自己睇野,睇書呀 同人傾計交流都可以做到
不過想有啲新衝擊 唔知係咪因為covid搞到個人悶到傻咗

唔建議香港讀
除非你真係為興趣同想嘥下錢

你以為

疫情之下依家好多空姐都想平平哋本地讀個cm做公務員

本係打算報外國 見疫情今年九月/下年年中都唔知開唔到學/online上堂
所以睇緊香港有咩讀 或者唔報住睇下下年點 但好耐呀

ApA?

你都話做咗幾年野啦

多一年已經差好遠

幾時都話讀多啲書好，但cm依類科真係冇乜意思

覺得讀黎冇乜用 學唔到野?
Any master/short courses推介

點解唔考慮 hku maah? 利申讀緊city mfa, 表示宜家Scm focuses new media tech多過傳統media好多，兩個program性質好唔同

Degree讀cultural studies, art history elective掂過下 個底唔好
你覺得MA個邊點呀 自己對new media, visual野幾有興趣 所以想邊返工邊進修 當睇多啲野stimulate下自己
HKU 個個都有啲興趣 諗住當second choice if cm唔收
MFA個邊呢 係咪多practical野for你地做artist

同問呀巴打
我都想讀master,但就儲梗錢
我都對電影同藝術行政有興趣，有考慮過城大創意媒體個mfa,但電影個方面係咪都係教你拍片個d，定係研究為主？見到學費都幾貴＞＜

另外有諗住報lingu 文研或者港大嘅比較文學

係呀，不過其實postgrad course都唔係好教到野，始終冇得好似ug咁train，同埋收得嘅本身undergrad都有少少相關知識

好似唔會有postgrad course教傳統電影，不過可以take啲undergrad course，只不過傳統媒體唔係呢個program嘅focus

同埋宜家政府有fellowship，兩年full time嚟講十萬都唔算貴

Art related oversea實好啲course又多選擇 但而家去唔到嘛

留名！苦惱緊MALCS定過外國讀cultural studies

[member] [\member]

謝謝巴打解答